千祈唔好以為暴動唔關你事，其實根本就人人有份

事先聲明，小弟絕非法律界人士，亦無法律方面既專業知識，可能有錯，請法律巴打指正。只係得閒得滯去睇下之前d判詞，睇到我好心寒。

先講萬惡的公安條例：
非法集結
有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。

暴動
如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。

睇完以上條文，你可能覺得，只要唔係企最前，無做過任何野，無衝過，無入過立法會，企後排，甚至係離遠食花生，就一定告唔入暴動罪。
Sorry，呢條惡法基本上任砌，你點都會中。因為公安條例寫得極度含糊，要界定任何一場無不反對通知書既示威係暴動，易過借火。證明到場示威破壞社會安寧就得。
陪審團有否決權？控方可以揀係區域法院審，而區域法院係無陪審團制度的。

我睇左一d案例，等我講下點解佢告得你就好大機會中，例如官係咁講：

112. 在此，本席想說清楚一點，就第一、二被告而言，法庭基於他們被截獲的位置推斷他們是參與暴動的一份子，若本席就他們曾經投擲玻璃樽或竹枝這部份的結論被視為不正確的話，本席仍認為有足夠證據支持他們是參與這次暴動的一份子。

6. 從他們所招認的內容來看，確實有以上的可能性。面對襲警或拒捕的指控時，他們均表示沒有把東西投擲到警察身上，又或者只是拿在手中。至少表面上來看，對於被指控的控罪，未必是招認的證據。但對於暴動控罪，情況可能有所不同。他們可以是參與暴動的一份子，但不必一定是那投擲玻璃樽等雜物的人。從這角度來看，他們警誡下所講的說話有可能被視為招認。

基本上意思係，總之你係現場出現過，而現場係發生緊暴動，你證明唔到自己獨立行動，同暴動完全無關係，你就會中。基本上唔會考慮你係現場做既行為。
所謂惡法，就係咁痴線。
link:

我可以夠膽講由612開始，每一次無不反對通知書既集會，係公安條例入面，基本上都係屬於暴動，而你只要以前出過黎一次，無論你係後排遞物資，運水，傳頭盔，叫口號，定係只係經過附近，留底睇左一陣食花生，又被某個cam影到，甚至被抄左個人資料，你都有機會中暴動罪。基本上個政府係想點就點。

對唔住，我唔係想嚇大家，更加唔係想打擊士氣。

我只係想講，唔係淨係前線義士高風險，唔係淨係之前比人mark左身份證果d手足高風險。

而係我地全部人都一早洗濕左個頭，根本就無得返轉頭架啦。

根據魚蛋革命既經驗，大搜捕可以延續一年以上，到最後一定好多人被捕，絕對超過幾百，可能拉到過千，無人知。老實講，就算入唔到你暴動罪，你都白坐左幾個月甚至一年以上。

依家我地所有人都係同一條船上，無得再分邊個係學生哥，後生仔，老野，上班族，前線，後排，同港共政權既鬥爭已經進入白熱化階段，直接d講，依家已經係武力衝突既階段，要救返義士出黎，只得一個方法，就係要擊敗呢個政權，就係要贏。

無論係搞獨立建國，定係真雙普選，對共產黨黎講根本都一樣，無分別，都係反黨反革命既叛賊。
同政權既鬥爭就係生死鬥爭，大家要明白自從612開始到今日，大家已經無得返轉頭，無得輸。一定無得輸。

只有打贏，徹底清算同黑社會勾結既黑警，推倒已經腐爛到核心既港共政權，先可以唔駛坐監。

我勸各位香港人，無論咩崗位，呢個時候已經一定要盡力去搏，唔好再諗留力。

要明白自己遲早會比人拉，之後既日子無論幾艱難，都要為呢場鬥爭全力奮鬥。因為，我唔係嚇你，大家都一早洗濕左個頭，呢個係事實。

光復香港，時代革命

不自由，毋寧死！

大家有時間可以睇睇呢位巴打既分析：

［重要］法庭眼中的暴動：懇請大家去讀旺角初一案的法庭判決書

香港無三權分立。

新萬能key --->暴動罪

就算你只係冷氣軍師 一樣過唔到羅湖

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

不要說"推",

試著用hashtag：

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

感謝靚聲絲打讀出 hashtag 無限loop

麻煩推埋上facebook IG

公安條例所謂惡法，就係極度容易被濫用。
痴撚線的。

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

大家得閒都可以去睇睇巴打個post，我真係睇左幾個鐘
心都寒埋。

［重要］法庭眼中的暴動：懇請大家去讀旺角初一案的法庭判決書

謝幫推～

謝絲打幫推～

求幫推～

呢個612已經係咁講
只不過果時林奠仲會推下波話無定性過暴動
個分別只係而家軍政府接手之後就直接落暴動罪檢控啫

之前大家仲係度講緊暴動定性唔定性既問題
其實根本個政府有無講過暴動係法律上無關係
根本係個庭度佢話係暴動就係暴動，任佢砌架

612到宜家...基本上無乜人會無出過去...大家已經同一條船

求幫推

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

謝巴打幫推～

借位
[請廣傳]幫幫最前線嘅朋友

謝推～！

一定會幫手～！

Push

又見到絲打你
謝幫推～！

如果有任何我既文需要做圖/文宣，請即管拿去，唔駛問，有咩要改都完全無所謂

條友三毛嚟，唔使覆

係，起左佢底，語無倫次，駁都費事

你就笑話

sor我見你之前做左d圖，我見都有d人將連登既文變成圖post上fb，好似效果幾好，好多人share

小弟我唔識做圖，抱歉幫唔到你，但係有圖都會印出來幫手貼

再次感謝絲打你

三毛黎，謝巴打推post

我係香港人，我願意罷工

只有眼前路 沒有身後身

呢句野係千真萬確 如果依家運動慢慢冷卻

香港人餘下既日子肯定冇好日子過

推

巴打感謝你推
我都會罷工

短期：拉所有出過去既人暴動
長期：全民監控，集中營

只有推翻暴政，我地先可以享有真正既自由，否則子子孫孫都會仆街

謝推～

已簽，謝巴打！

真係好多街坊唔會上連登，無facebook
佢地真係會圍過去睇，認真有用的

謝幫推～！

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年內落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年內！

咁係咪代表以後抗爭模式真係必須要變？

幫手推下

極度同意

Breach of peace
基本上又係任佢噏

呢單野真係好大獲
如果今次好似魚蛋咁玩以後唔會有人敢出嚟
到時就真係得等死/移民兩個選擇

推 其實係咪應該再加一個訴求--修訂公安條例？

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

一早知道
所以不嬲都唔驚
因為冇退路

一早預咗輸就會俾人清算

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月3日 旺角遊行
8月5日 一齊罷工 7區集會

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

不能不推

絕對係政治逼害

真係，今次咩都爭取唔到，完咗啲黑警就可以全力秋後算帳，數以年計咁用各種科技嚟搵返啲人出嚟砌，一代香港人就咁玩撚完

push

係時候改變
唔好砌鐵馬做防線 唔好留守送頭 打遊擊
可以留障礙物 等狗清 阻礙佢地跟尾
依家班狗會拉開距離等支援 然後圍捕先會推前
最重要既係前線真係唔夠人
拉左咁多個 勇武無幾個
唔夠打 就要走
hit and run

真係要守 就要拎埋制高點
各前線要交換情報 確定各邊都有人睇住
如果唔係太遲先知比狗圍緊 全部人走唔切
仲有遠攻係必須 當狗推進既時候都可以停一停佢地

up

麻煩煲火佢share去外國

入黎簽左佢 斷popo武器

琴日2萬今日6萬了 香港人加油

push

樓主根本斷章取義。

咁點呀
全部人留係屋企算啦

如果幾十萬人排隊去狗屋自首暴動罪會點？

屌你班仆街推post啊

巴打我好認同你講話我地已經冇得返轉頭一定要贏，但我真係睇唔到要點樣贏中共

從來無咁覺得
佢地只係唔好彩代替咗我地孭起呢條罪
所以我地更加要繼續企出嚟 行埋佢地嗰份
拉得40個 拉唔拉到400個？拉唔拉到4000個？
人數係我地唯一優勢
如果真係因為驚10年就無人出嚟 我地唯一優勢就無埋 呢場仗就必輸 呢個亦係政府剩返嘅唯一方法

相信去到呢刻大家都知冇得輸
所以理性討論真係好重要
你有理據嘅不如講多啲？

剩係在場=暴動E個講法已經唔通

除林淳軒外，獲撤銷暴動罪的被告還包括《學苑》總編輯顧博謙、黎文浚、何肇彰、陳冠錡、王世杰、莫柏軒、張展滔及一名15歲少年。另一女被告譚曉彤則獲撤銷非法集結罪。控方於庭上稱翻看警方片段後，雖顯示各被告事發時確在現場，惟沒足夠證據證明各人參與非法集結或作暴動行為，考慮整體證據後，認為無合理定罪機會，故撤銷相關控罪。

2016年旺角騷亂，警方同年2至4月間控告51人，一開始落案控告暴動罪，其中一名女子在首次過堂已改控參與非法集結罪，案件再提訊時連非法集結罪也撤銷，另有18人陸續獲撤銷暴動罪，餘下20多名被告繼續被控暴動罪。本土民主前線成員黃台仰在開審前潛逃，梁天琦去年因暴動和襲警罪判監六年，另一暴動罪今年重審後裁定罪脫。

如果講國際宣傳
突然諗到向ig 啲網紅買post有無得諗
錢方面可以集資
同一時間向好幾個ig 買
應該可以做到一陣大啲既回應係其他國家

同埋樓主單講112.在此，本席想說清楚一點，就第一、二被告而言，法庭基於他們被截獲的位置推斷他們是參與暴動的一份子，若本席就他們曾經投擲玻璃樽或竹枝這部份的結論被視為不正確的話，本席仍認為有足夠證據支持他們是參與這次暴動的一份子。
唔題114. 為免誤會，本席重申法庭的結論是各被告人並非純粹參與這次暴動而是有進一步的不法行為，即投擲玻璃樽或竹枝等動作。

坐埋同一條船
我地更加要一齊行 贏咗佢

全民暴動

要睇埋caselaw. Ordinance只係個框. 爭拗點要用caselaw打. HK higher court 案例 bind. UK or 其他commonwealth caselaw 都可以拗(persuasive). 仲要睇個官.

係識咁多

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

玩咗咁多個場..最好都係everyday和你飛

無用啦

外國啲例一早改咗。

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

［麻煩置頂］而家只剩返 香 港 人 回 合 ！

正確
當年天琦點解咁易俾人告得入？
係因為佢走得太前
好多人唔認同佢 覺得佢搞搞震
變咗法庭就可以判得更加重

可能有人話
呢度仲有法治㗎嘛
當年魚革激好多喎

我屌你啦
今時今日政府黑警要做你就做你
法乜嘢治 一向都係人治 個官係用法治嘅根本全撚部case都唔使求情信 跟足嚟判就得 理得你咩認罪/有悔意
要幫義士
就要令呢件事繼續喺社會發酵
法庭唔係傻的
判完之後社會迴響過大會引發另一場抗爭
你估法庭會唔會唔理公眾反應？
要救義士
唔該繼續行落去
繼續做文宣
由得呢件事完
唔單單止44位義士
好可能下一個俾人告嘅就係你自己

佢夠膽就告曬我地咁多個

護士，兩公婆應該無事
其他人

其實奴隸聰將612定性為5人暴動有無得打? 因為根據保安通例根本無部分人暴動 只有在場所有人都係暴動
執住奴隸聰呢個字眼黎打 或者個二百萬人到警署出黎話當日係現場 會唔會比到壓力佢地控告? 628用同樣方法 求法律JJ解答

講得好岩阿！

個錄音好正
PUSH